[
    {
        "question": "اكتب المصطلح العلمي للدلالة على تغير موضع الجسم بمرور الزمن.",
        "options": [
            "المسافة",
            "الإزاحة",
            "السرعة",
            "التسارع"
        ],
        "answer": "الإزاحة"
    },
    {
        "question": "أي مما يلي يمثل كمية متجهة؟",
        "options": [
            "السرعة",
            "الكتلة",
            "الزمن",
            "المسافة"
        ],
        "answer": "السرعة"
    },
    {
        "question": "أي من الأجهزة التالية يستخدم في تصحيح قصر النظر؟",
        "options": [
            "عدسة مقعرة",
            "عدسة محدبة",
            "عدسة طبعية",
            "عدسة خاطفة"
        ],
        "answer": "عدسة مقعرة"
    },
    {
        "question": "التكاثر الذي يحدث بدون اتحاد المشيج المذكر والمشيج المؤنث يسمى:",
        "options": [
            "التكاثر الجنسي",
            "التكاثر الخضري",
            "التكاثر اللاجنسي",
            "التكاثر المختلط"
        ],
        "answer": "التكاثر اللاجنسي"
    },
    {
        "question": "ما هو العامل الأساسي الذي تحتاجه النباتات لإتمام عملية التركيب الضوئي؟",
        "options": [
            "الضوء والماء",
            "الضوء والحديد",
            "الحرارة والغازات",
            "الأكسجين فقط"
        ],
        "answer": "الضوء والماء"
    },
    {
        "question": "وظيفة الجهاز التنفسي في الإنسان هي:",
        "options": [
            "هضم الطعام",
            "تبادل الغازات",
            "تنقية الدم",
            "توصيل العصبي"
        ],
        "answer": "تبادل الغازات"
    },
    {
        "question": "أي مما يلي غير مناسب في قانون السرعة المتوسطة؟",
        "options": [
            "المسافة",
            "الزمن",
            "الإزاحة",
            "السرعة المتجهة"
        ],
        "answer": "السرعة المتجهة"
    },
    {
        "question": "في النظام الشمسي، تدور الكواكب حول:",
        "options": [
            "القمر",
            "الأرض",
            "الشمس",
            "مجرة درب التبانة"
        ],
        "answer": "الشمس"
    },
    {
        "question": "ما اسم العملية التي يتم بها انتقال الماء من النبات إلى الغلاف الجوي؟",
        "options": [
            "التبخر",
            "التكاثف",
            "النقل النشط",
            "النتح"
        ],
        "answer": "النتح"
    },
    {
        "question": "أي مما يلي يعتبر مصدرًا للطاقة الكيميائية في الكائنات الحية؟",
        "options": [
            "الضوء",
            "الحرارة",
            "الغذاء",
            "الماء"
        ],
        "answer": "الغذاء"
    }
]